入嚟交換下價值觀、人生觀、感受 傾下偈都好 (2)

上個 po 入嚟交換下價值觀、人生觀、感受 傾下偈都好

講返聲唔好意思先 唔知會咁多巴打絲打有興趣 搞到覆得好慢

POST (2) 繼續

想知依度quote 返上個po 嘅cm 會唔會有通知
可能呢個 po 已經沉晒

btw 見到有巴打建議開 TG 唔知各位嘅反應 我開咗個 google form

TG 新手 唔知規矩歡唔歡迎咁做 唔得嘅即刻del 條 google form 唔好屌 其他任屌唔嬲
講明先對題先好留TG
* 入面有得揀想開 group 大棚傾 定係 有啲私隱自私傾 group 大棚傾我之後試下開 group

舊 po #533 金鐘熊六世

我都覺得佢無尊重 可能你地真係有啲地方唔夾唔啱
你想圍內傾圍內玩 佢想多啲新人一齊玩
佢覺得唔洗通知聲 你覺得佢唔通知好無禮貌

或者可以處理得好啲 但係咁嘅結果未必係差
總好過你夾硬同佢地一齊玩但係唔開心要陪笑

#534 向香港警察致莖

請幫忙 好人一生平安

人生好好彩咁一直都有一班好好既朋友 但到呢一刻為止都未知點解自己點解可以識到呢一班人 經常會懷疑自己值唔值得有一班咁好既人陪我

係咪得唔到嘅人 先會令自己最難過

第一次有份傾到開第二個po 好神奇

聽落好天真 但我覺得始終你對人好 人地先會對你好
我都會覺得自己有啲咁好嘅朋友 但係自己又對佢地好似唔夠好咁 所以我決定對佢地好啲 有咩幫到 盡幫 佢地有事 一定關心佢地 報答番佢地一直陪住我

被點名嚇親

其實如果佢係想同新人玩 係公海約就好
洗咩開個新谷

退出咗之後 至少到而家都無後悔過
一陣細谷唔蒲頭又要硬tag你
煩到 慘過女人

咁諗係好事 但唔好變成壓力
如果唔係就會變得好辛苦

#535 自由雞

做唔到就無謂勉強啦 況且都唔係啲咩好事嚟
試下喺相處上改變下 唔好下下要佢就晒你
關係呢啲嘢雙方面都要付出 你咁樣落去唔健康阿

唔洗因為咁而覺得垃圾 反而利用你好人或者就得人而恰你先係差
加油 ！

打一打尖先
想問下巴打咁樣隔咗個 po quote 返會唔會有通知？
定係純粹係你見到有新 po 先入嚟

回應返
quit 咗個 group 但係仲可以同啲熟嘅有傾有講咪得
彼此之間嘅聯繫唔限死喺嗰個 group 架嘛
無後悔就最好 個決定做得好啱

#536 松山研一
我都搵唔到一件自己最想做嘅事
最怕唔係一路無 係搵到嘅時候太遲 無時間無機會去追趕

識咗好耐嘅老死 無論識咗幾耐都好 佢哋都唔會同你一齊出生入死 出去擋子彈食子彈 反而識左幾年嗰啲會

我都同你有一模一樣嘅想法

有2

好珍惜呢班人 但個腦就自然咁覺得自己唔值佢地對我咁好 搵唔到原因

估唔到真係覆得咁慢

14小時前先覆我7日前既cm

我見到新post 先入嚟
一入嚟就見到你個回覆
唔關通知事

我都覺得自己決定無錯

我都係自己過 有必要咁灰咩

新post留名

樓豬加油

個post淨返咁少人理嘅

姐係無通知

咁我點覆返上個 po 未覆晒嘅嘢

會唔會係因為識得耐就習慣咗對方嘅存在
覺得幫唔幫你都會繼續生勾勾喺度？

定係識咗幾年嗰啲其實更加夾 更加願意付出去幫朋友？

一人一個有愛嘅故事

希望大家黎分享下啦

緣份黎，覺得唔值嘅，咪對返人哋好啲囉

咁巴打你要珍惜喇！
我以前都唔知咩契機下識到啲好好嘅朋友
佢地影響咗我好多
好多時我諗返都唔知點解佢地當時會肯同我做朋友
大家個圈子 背景 社交上嘅「能力」 都差好遠
一開頭我對住佢地都好無自信 唔覺得會真係熟到
而熟咗之後 一路都覺得受到佢地正面嘅影響 自己好多方面都改善咗
依家唔會去諗返自己值唔值之類 只會提住自己一定要珍惜佢地

我覺得巴打你要有返啲自信 做朋友無話值唔值得 唔係睇條件
係睇大家點去評價 點去對待呢一份友誼

唔通人生意義淨係為左溝女咩，時機未到，做啲你可以做又有意義嘅事，你都一樣可以精彩人生

好似樓主咁會認真覆嘅心事台post買少見少

係 唔知可以講咩 淨係得難過 好重無力感

利申 A0

其實我之前都係，有無咩興趣咁啊巴打？

多謝絲打

呢個 po 少咗好多人覆了 同埋 quote 返上個 po 都唔會有返通知俾返啲巴打絲打
依家盡量覆返呢個 po 嘅先 咪一陣又好似上個 po 咁大落後
SORRY AHHHHH

呢個人流係我一開始開 po 嘅預期嚟
少人啲咪傾密啲 我又容易啲追返晒進度 不過就少咗巴打絲打嘅價值觀分享

希望繼續 G chi

咁始終要有一面對人好先嘅 要對朋友好 唔好等對方做完先回敬阿

同埋我會覺得 對朋友好 同 對伴侶/目標對象好 都係出自自己真心
眼見朋友對自己好 會令我覺得我更應該對佢好/ 應該對佢更好
而唔係見完朋友有呢個舉動先做返相應嘅行動
做得朋友 當然就想對方好啦 自己做得到幫得到咪做咗先

請多多 G CHI
有無嘢分享下

今個情人節就算有女女都可能無得一齊過啦
疫情好轉前盡量避免喺街度逗留嘛

等解決疫症巴打再搵女女啦

SORRY AHHHHH
我無用 覆得慢
搞到有巴打以為我唔覆
出到 2 希望可以覆快啲

多謝巴打

感激 G CHI

係咪我覆得太慢 啲巴打絲打已經無癮

唔係我返嚟啦 haha

巴打我都係

緣分要嚟嘅時候擋都擋唔住
唔洗太灰嘅 命運會有安排

加油 收集多啲正能量再傳播開去

啱！
未有女咪裝備好自己個 package 先 將注意力擺返喺自己度
到個 package 有返咁上下嘅時候 自然會吸引到女女
我深信係咁

多謝
想攞個心 攞自己嘅想法 經歷出嚟 同大家交換下
希望有啲新衝擊新思維俾到自己
亦都想喺大家嘅經歷入面互相學習

絲打你好 多謝 G CHI
希望你地會繼續留守呢個 po 一齊睇一齊學嘢

覺得做人好辛苦 想multitasking 但成果不如人意 人哋可以同時做好每樣野 而自己步伐好似追唔上 好灰

被friend-zone :(

A0 judgement day來了

To 唔識發脾氣嘅自己：
記得每個人都有佢嘅地雷 呢樣嘢冇對或錯 好睇個人
個人接受到就冇問題 接受唔到而對方做咗唔係自己問題
唔鍾意都好正常 唔係自己錯亦唔係心胸狹窄
唔駛諗人點睇自己 唔駛太過反思自己係咪做錯
嬲就嬲 每個人都有佢接受唔到嘅點 好合理 唔駛逼自己接納人 唔好諗住就晒所有人
唔好諗咁撚多
諗埋人哋嗰份戇撚鳩

不過每次咁樣諗完舒服完都會重複犯錯

但你好俾心機覆 幾次你都覆得好長好詳細 欣賞

女就女人
唔好就累人
唔好想像到拍施係咁美好既一件事
當然如果未試過就點都會憧惊既

利申:A1

只可以話第一印象已經決定咗有無
機會發展落去，男同女都係咁

人類總要犯重複的錯

咁真係難搞 不過如果佢之後發掘到你另一面(如果你有) 而嗰面對佢嚟講有吸引力嘅 都可能有機會嘅
e.g.曾經ig發現對方有搵freelance用嘅public ac 入面啲相影得特別靚又有意境 加上caption反映出思想有啲深度 就留意多咗呢個人

樓主好有心覆，留名支持正能量Po

係最近先feel 到佢啖左變左朋友咁

好似係高質post
lm

又唔好咁講,
戀愛都需要學習既
邊有人一出世就識

一係佢追左第二個
一係佢對你心淡

Hi樓豬

都係嗰句
呢啲嘢有又煩無又煩

啱啱21歲無耐 覺得自己好幸運幸福 身邊有一大堆好錫自己嘅人 屋企人 男朋友 朋友

曾經細個因為屋企而好唔開心 好細個就明白好多野 但奈何當時年紀身邊嘅人唔理解 都知道佢地無類似經歷 一直將唔開心收收埋埋 自己一個消化情緒 係屋企好缺愛 個人好悲觀 負面 所以就認真拍拖想搵人錫 後尾兜兜轉轉都拍過幾次 之前幾次真係愈拍愈唔開心 好心碎 直至同依加男朋友一齊 一齊幾年都好穩定 望住大家一直進步 到依加都好愛錫對方 佢又會陪我改唔好嘅習慣 好慶幸磨合期間我地都無放棄到 雖然個陣成日罵交 但依加回頭望返 其實一切都值得 了解對方多咗

朋友方面 雖然大學之後無特別一堆固定圈子 但好開心呢2年同咗好多大學同學friend到 中學時期朋友到依加感情都好好 雖然唔多見面 但都會keep住contact。至於屋企人 慢慢長大就發現 其實即使佢地分開 但都好錫我 唔需要太執著父母一齊定分開 仲有爺爺嫲嫲佢地 由細到大都對我好好 好想好好報答佢地養大教識我好多

學業同前途 雖然自己讀書唔係真係好叻 但叫都盡咗力同用心讀 下年就畢業 雖然仲未好確實知道之後係咪會做返呢行 但呢年都搵到方向 係大公司做咗份part time 同時亦都apply緊唔同pt同intern希望可以了解自己多d拎多d經驗 好慶幸自己有努力增值自己 學咗個語言 唔係好叻但會繼續努力

一直都好鐘意旅行探索 中學開始 由其大學 有機會去到好多唔同地方旅行見識 雖然每次遠嘅地方都要用好多錢 但經歷真係買唔到 睇到好多地方人同事 去到自己由細到大憧憬嘅地方 好多好難忘回憶

依加嘅我希望以後都要一直善良落去 敢愛敢恨 挑戰自己 嘗試新事物 搵到適合自己嘅路 繼續探索世界 我唔需要大富大貴 錢夠用就好 只係希望我愛嘅人同愛我的 都安好同健康快樂 仲有同男朋友繼續開心幸福

sorry打完先發現好長

Noted

講多啲嚟聽吓

Can I join

Hi

就快三字頭，有幾年都單身，
冇嘅，對上嗰次體驗咗同居，
對愛情就冇乜多餘幻想，
遇到啱嘅先拍，唔急～
好反感啲人（尤其係香港人囉）成日覺得去到某個歲數都未結婚買樓生仔乜乜物物就一日到黑怨婦咁
我係自由主義者

成日都覺得 搵個自己中意既人好難
中意得黎 人地又要中意 更加難
大家中意大家 又要行到落去 難上加難

一諗到呢度 就覺得好寂寞

其實我都未得閒覆返上個post嘅各位 但都留個名先

我未必追晒成個po但你可以揀樣嘢一齊傾

一心多用做唔到自己期望嘅咪逐樣逐樣嚟
再唔係降低少少期望 慢慢練到可以一次過做幾樣嘢先再提高返
人地做得好可能久經訓練呢

硬係覺得 multitask 要好有自律性同集中力
否則好容易因為做好多樣嘢而 distract 咗
同埋每樣嘢放嘅心力時間都少咗 從中得到同領略到嘅嘢未必夠全心全意咁做嘅咁多
所以我覺得都各有好處 唔一定要同人地同一個步伐同選擇嘅
同一時間 完成到嘅量唔夠人地多 咁喺質嗰方面做得好過人一樣咁犀利

覺得做人辛苦就係因為唔可以同時間做好多嘢？

巴打我都係

付出好多但技不如人係我覺得做人辛苦嘅原因
不過你講得好 對得住自己就好

好唔甘心呢？
你地係真係好 close 嗰隻 fd zone 定係點？
試下唔好聯絡一排 照顧下自己嘅心情 時間或者會幫到下
遲下睇下會唔會有啲新印象新突破俾佢注意到
(in case 你仲想試嘅話)
試下留意下會唔會有新對象咁囉 等自己無咁耿耿於懷

btw 係真絲定紅巴？

同密友過 定自己都好 開心就好
何況宜家驚染病唔出仲好

我已經準備好 24 個鐘唔出街
但係唔上 IG 同 FB 好難
算啦 過咗廿幾年 咪又係咁過

降低唔到自己條底線用交友app,但係又知自己同女仔單獨溝通真係好大問題，樓主點睇

好啱 以前唔識咁諗
淨係識做一個無脾氣 咩都話無所謂嘅人 以為咁樣會俾到好印象人
人地點踩過自己底線都好 都唔識點反應 逆來順受 乜都受晒
好聽啲叫 好人 就得人 難聽啲叫 蠢 無性格 任人恰 嘅人

慢慢就睇通咗 我一樣有脾氣 點解要忍受 點解要就晒其他人
我又唔係聖人 無脾氣先係唔正常 有啲脾氣先似返個人
同埋點都有人會睇自己唔順眼 唔需要討好所有人

要在乎嘅 只有對我好 認真對待我嘅人
其他人都係過客 唔會對佢地差 但係無必要特別對佢地好

一係就係絲打你本身太好人

一係就係你未跌過 未跌得痛到要成日提醒住自己
係要有深刻教訓阿寶先可以抖抖

多謝
見到大家都交個心出嚟傾
我都要認真詳細覆返先夠尊重
同埋期待可以互相搵到啱傾嘅人 經歷或者諗法相似嘅人
Keep 住有對話 喺人地身上學到嘢

因為我成日都覺得有啲諗法同思想係要經歷咗某啲事先會得出
而失敗 負面嘅經歷而產生出嘅想法係特別深刻
如果可以喺諗法相似嘅人身上攞到啲嘢走
咁就有機會唔洗重蹈人地嘅覆轍 唔洗犯人地犯個嘅錯誤

玩下 當練習下 唔洗咁上心

同埋想置頂呢個回覆俾之前有留 TG 嘅 巴打絲打睇先

唔知因為呢個 po 新開無乜人見到定係太少人有興趣開 TG 傾
暫時留咗 TG 嘅巴打絲打嘅人數都唔係太多
想問下你地會想照開 TG group （到依家我未開因為驚少人會太冷清 不過如果你地OK 我會照開）
定係等到有返咁上下人數先開 保持返個熱度？ 有意見請反映
如果唔方便留cm / 無連登 ac 我過兩日 / 下個禮拜前 tg 問你地意見

另外留咗想自私傾嘅巴打絲打 我都會呢兩日 TG 聯絡返你地

多謝捧場 請繼續支持同分享

未試過
不過聽啲 FD 唔多唔少都有講 有呻過
大概都唔會話幻想到太美好

只不過真係到咗廿幾歲仲係 A0
大時大節無女仔陪 又唔會搵 FD 陪 ( FD suppose 都陪另一半）
會有啲寂寞 會憧憬有另一半一齊過嘅光景

巴打 A1 有無話唔會心急搵女朋友？

原來真係有機會咁樣
想問下係要發掘另一面 一啲佢本身唔知 但一路都有嘅特性
定係俾佢見到有改變 同之前有唔同 先會有機會？

btw fd zone 完之後有機嘅故事好勵志

首先多謝巴打先
平時覺得同人相處 唔認真攞出嚟傾 好難會掘到底個浸
人生觀 價值觀 呢啲 好多時靠觀察但會睇錯
連登就係一個好平台 直接咁問現實上唔識嘅人
大家無利益衝突 亦都唔洗怕印象之類嘅問題 可以無咩顧忌咁討論呢啲嘢

好多時同朋友傾偈我都會問下佢哋對某啲嘢嘅感受，佢哋通常都會答冇咩特別感覺
我反而想知咩對佢哋係重要會上心會留意，但呢個問題都唔係個個答到
我都係會咁 會想知朋友對啲事嘅睇法 有啲咩嘢會令佢地有咁嘅感受
邊啲嘢會睇重 邊啲嘢會睇輕 之類
最多聽返嚟嗰啲都係 「咪又係咁」 「無咩特別」 有時都幾 frustrated

想聽下巴打你嘅興趣先！ 因為興趣同夢想我都係搵唔到
想參考下

多謝巴打支持

巴打有無嘢些牙下

我都好放唔低「嗰一個」
時間過得耐咗 都無話咁執著咁辛苦 但係一靜落嚟嗰陣就會諗起佢
最衰我圈子好細 已經好盡力咁去識下人 但係都搵唔到新嘅對象

好想知究竟佢係喺我心目中咁好 一路都唔會放得低佢
定係純粹未遇到一個真係啱 feel 嘅人 令我一有時間就會諗起佢

有時諗起 可能純粹係糾結喺以前同佢嘅經歷 一啲回憶
現實可能佢已經變咗 我都已經變咗 唔係嗰一回事

巴打 有feel 就放膽到其他人試下 唔試又點知會唔會好過佢
糾結落去都唔會對你同「嗰一個」有啲咩改變 不如俾啲機會自己？

共勉之

利申第唔知幾多次 廿中 A0

你都未放低你嘅感受 睇法 價值觀

呢個 po 似乎未夠高汁

巴打 等你些牙

HI巴打
SORRY AHHHH 舊 po 我又覆得慢又覆唔切最新嗰啲

巴打你忐忑緊啲咩嘢 可唔可以些牙下

唔試過又點知呢
有機會 1 ＋ 1 > 2 架嘛
協同效應 你覺得唔識同人相處 可能你會遇到嘅一個會教識你呢

我覺得順其自然囉 唔洗強求 亦都唔好迴避 異性相吸係好正常嘅事
唔洗諗到咁負面會累到人累到自己嘅 兩個人一齊係為開心架嘛

絲打真係超級正面
我覺得你好犀利 克服咗細個唔開心嘅事 亦都憑住呢啲事學識好多嘢
喺一堆負面事入面走到出嚟都唔簡單 你仲要企得返起身得嚟思想咁正面
又識得滿足於自己所擁有嘅

你 21 歲 但係你嘅想法你嘅行動你嘅抱負都好成熟 好難得
直情想跟你學嘢
相信你會係一個好成功嘅人 搵啱自己嘅方向 同男朋友過幸福生活

唔洗 SORRY 我要多謝你分享咁多就真 受教了

真係要試過先知邊一條路邊一個模式先啱自己
無話跟大圍一定錯 但點先好點先最舒服係要問返自己

歲數除咗生仔之外我覺得無咩嘢要追趕
而生仔要睇歲數都係因為健康問題 唔係話要達成啲咩嘢
如果決定唔生仔 去到幾多歲先同居結婚買樓又有咩所謂
人生係自己嘅 自己先有資格左右

係難架
但係唔試就更加難

寂寞咪就係推動自己去搵嘅動力來源囉？
同埋我深信無咁多一見鐘情 性格更重要
唔試下同人磨合下 點肯定搵到嗰個真係可以行到落去？

係咪先

又講少少個人經歷 自說自話下先

我都曾經好 struggle 過點解自己咁努力咁辛苦 可能先達到人地輕鬆達成嘅目標 係咪真係自己咁廢咁無用
但係後來諗通咗 好多時人喺自己困難 艱辛嘅過程中唔會攞出嚟呻 唔會好似 IG 晒命 post 咁攞出嚟俾全世界知 直至挨到有成果 成功先會俾人知
咁我地留意到啲人成功 但係好少真係睇到人地背後付出咗幾多努力 其實社會上個個人嘅根基應該都唔差得遠 outliers 嗰啲叫天才 佔極少數
其他嘅人 能力之高 好多都係後天嘅努力得返嚟 當然唔係一朝一夕
個過程好慢 為期好長 先會去得到各自嘅能力嘅高度
所以人地有呢個高度 呢種能力 我係偏向相信佢已經付出相應嘅量

自從咁諗之後就無咩再質疑自己嘅能力 或者天生有無缺憾
而係會再反思自己係咪做得比人地少 雖然有啲自虐 咩都反思
但係呢個想法先最貼近現實 最難俾機會自己推卸抵賴

唔係想話付出幾多都要同人做比較 只係諗完人地都有付出 有失敗嘅時候
心理會平衡返啲 而唔係自己一味付出一味失敗 然後望住人地點樣成功
人地可以同時做好每樣嘢 但相信曾幾何時 呢個「人地」都付出唔少 同 經歷過失敗 先做到佢呢個地步
正如學行 學踩單車 個個都一樣跌過 一樣仆到阿媽都唔認得 到到最後個個都成功識行識踩單車 喺自己仆低喊到無氣嗰陣 好多時會睇唔到人地一樣有仆崩鼻嘅時候

希望你明白我講啲咩 我 1999
同埋最緊要都係要對得住自己 係同自己交代唔係同人地交代

自己過
聽日全日搵連登巴打絲打陪我過
連登見

唔緊要

我都有呢個問題
我識唔到新嘅女仔朋友 圈子窄 但係都幾抗拒交友APP
同普通女仔 FD 溝通無咩問題 係同有意思嘅會思想短路

我覺得 交友 app 可能俾到機會你識女仔
但係對方用 app 嘅目的同你一唔一樣 對待嘅態度有咩差別
呢樣要自己搞清楚
交友 app 我未用過 但係有時睇啲 post 都話 女仔就無限match
男仔就難好多咁 變咗俾你 match 到 大家點對待對方 難免有差異
而且 有啲人係 for sp 你係想同女仔溝通 又係好大出入
要搞清楚係咪真係幫到你 定係搞到你更加唔認識女仔 更加唔識同女仔溝通 混淆咗真實同網上識朋友

我自己暫時都仲係 prefer 真實去識人 有時間咪 join 多啲興趣班
去下做義工嚟識下唔同人 面對面溝通實在得多

雖然都仲會在意其他人點睇自己 但慢慢學識關心自己感受多啲 亦敢表達好多了
btw阿寶抖抖係咩嚟

可能有啲保留掛 唔係樣樣都攤晒出嚟講
思想可能係比較私隱嘅嘢 我都唔知

巴打你對食嘢好有要求？ 會寫食評都花唔少心機咁喎
我自己就好又一餐唔好又一餐 甚至乎覺得唔食都可以
係做尖想增肌先逼自己係咁食嘢 但係對味道都無咩要求

去博物館同展覽！ 巴打會唔會見完啲靚嘢返到去好徹底咁認識下啲背景
好少可聽人講去呢啲地方為咗空氣清新

巴打你行街係咪為咗放空自己
等自己喺一個環境入面同其他人有一個截然不同嘅步伐
漫無目的 但係俾到空間自己去思考同觀察

睇你講流行文化同時事 覺得你係會自己研究得比一般人深入
唔係嗰啲覺得有基本認識就足夠嘅人 發覺好少人係咁

興趣係個人選擇 唔係咩要迎合大眾嘅嘢
巴打你嘅興趣對我嚟講幾新鮮

希望多啲人好似你咁諗 我以前覺得善良係人最基本嘅嘢 但有朋友講先發覺其實經歷完咁多仍然選擇善良唔係易事 希望你同你愛嘅人都幸福平安快樂

要記得所有嘢都搵個平衡點阿
太就人太著重人地睇法唔好
太要人就太唔理人睇法都唔好阿

學識 take care 自己 了解自己 先係架嘛

呢個係阿寶 佢成日要出嚟講呢句 無得抖

咁邊度可以睇到知自己TG條link

頭先唔記得覆呢個留言

我而家都係平常心

u jump i jump

岩啊,因為人總會對得唔到既野抱有幻想,
正係focus係美好既一面而忽略左都有黑暗面

又無話急既, 始終男仔, 有岩既對像咪試試, 不過最重要都係放多d時間去提升自己

啱 要在乎嘅只有認真對待我嘅人 心入面要有界線 唔可以畀個個踩住上
記得有次同朋友傾起舊同學B 話覺得B好好脾氣 希望佢男朋友會珍惜
我就問「咁我算唔算好脾氣」 佢哋即刻笑咗：「你點止好脾氣 你直情無脾氣」
嗰下我係覺得好悲哀

以前翻學有個師姐同我講 無論點都要搵到自己興趣
而家出黎翻左年半工 終於明白了

我覺得都睇識咗幾耐同關係有幾深

如果都識咗好幾年 又熟熟地 係比較難走出fd zone 呢個我傾向係要有同之前唔同嘅改變 而個改變又擊中到對方 先有機會

但如果唔算太熟 咁可能都未見到嗰個人嘅不同面向
呢個時候發現到一啲一路唔知但佢一路都有嘅特性 都會導致到對佢嘅印象唔同咗 覺得同之前認識嘅佢有出入

你真係好認真覆thxxx

突然覺得世界真係好唔完美 好多事都好唔如意
人與人之間既情感投入度可以差好遠但你又冇得怪任何人 只可以自己一個好無奈咁感歎

番工最重要既目的就為搵錢
放工先追求自己既興趣

多謝你 巴打
感覺你係好有想法嘅人
決定沉澱下之後重整心態
重新再嚟過 會努力 搵到目標同方法
跟住希望一切會好起嚟
追求進步 完善自己#p

咁啱 我又係20 A0

好鍾意你個「興趣有唔同程度」個point 我都係咁諗 宜家好似唔係精通都唔敢講自己有興趣或者識咁

點解嘅 可唔可以講多啲

唔好意思 今日好多負能量 正面唔嚟 想抖抖

啲 cm 聽日再覆

啱啱開咗個 TG group 繼續歡迎各位巴打絲打喺 #1 留 TG 加入

有想法請繼續放低

有點頽

放工夜晚翻屋企好攰咩都唔想做
以前翻學鍾意長跑 而家都荒廢了
有時fd約出黎散心 都只會一句攰，不了
寧願係屋企摺

半年前比條ex飛
一路對佢好好乜都就晒佢
但佢冇一次就我
一有問題就冷處理
同佢溝通又話唔知無野
上個月終於放低哂
但依家完全唔想拍拖
覺得我成世可以比嘅愛已經用盡哂

最健康嘅心態 想法
要嚟嘅擋唔住 要唔嚟嘅點扯大纜都唔會扯得埋

可能好深層嘅諗法未必會真係好輕易咁攞到出嚟講
我都唔知 我係嗰種會攞出嚟傾之餘會想了解埋人地點解有點樣樣嘅諗法嘅人嚟

巴打你食評嘅講法好得意
好似我寫日記嘅諗法
想記低每件事發生後嘅感受 每件事對點塑造自己有唔同嘅影響

巴打你既追求質素又追求效率 只係唔係同時應用 可唔可以咁理解

點講好呢 我覺得巴打你好鍾意思考 未必係研究學術嗰一隻
我唔知算唔算哲學 但係個感覺似啲哲學嗰類咩都諗深一層嗰啲
會將好多留意到嘅嘢都放喺腦入面 process 一輪 而且係好有諗法
見到你第一個回覆已經分晒類仲要話 interrelated 已經覺得你嘅思考係好 organized 你舉啲例子都好啱
「每個人都可以對一個興趣有唔同程度嘅鍾意」
呢個係值得我去思考下嘅地方 多謝你

我認同任何嘢都可以係興趣 我只係搵唔到好自發想去做嘅事嚟作為興趣
我好羨慕有興趣甚至夢想嘅人 佢地有明確嘅目標 有自己好想做到嘅事

巴打睇你講完 我係又接受又認同 只係人人標準唔同
不過呢個先係你 就算人地唔接受唔認同 唔通你因為咁去改變自己咩

係咪先

夠晒豁達
認同要提升自己 時間資源花咗都係喺自己身上
絕對唔會浪費

絲打你俾人話無脾氣覺得好悲哀已經醒覺咗

我以前俾人話無脾氣會覺得係讚賞嚟
諗返起真係想搵窿捐 點解會有過咁嘅諗法同咁嘅印象俾人

無脾氣真係會俾人踩到上心口 尤其好多人都係會得吋進尺
見你唔識反應就變本加厲 唉 唔可以再係咁

反而個性鮮明啲 有返啲脾氣 先似返個有血有肉嘅人

以前一直咁覺得，尤其呢句
不過一直無做，因為揾唔到我真係當朋友既人
直到終於揾到，拎左個心出來
最後其實人地根本唔領情

點解無師姐咁樣同我講

咁巴打你搵到興趣未？

已經抄低咗做 notes

想追問下 如果係熟嘅 FD 又洗唔洗消失一輪再有改變先會有機 定係一路都維持住熟絡 成日見咁樣 都可以？

btw 唔熟嘅 fd zone 係咪姐係根本距離無接近過 純粹盲中中表白之後收到個 「我地係好好嘅朋友」嘅回覆

多謝你

呢幾年我體驗到你講嘅嘢好多次

尤其情感投入度 呢個真係 唔識講
攞自己做例子嚟講 又無人揸住支槍逼自己去投入咁多
反而係自己衰 單方面投入得多 期望會有回報 「相應嘅投入度」
本身人同人之間就唔太應該有回報嘅想法 太過目的性
咁最後有一個自己唔太開心嘅結果 又真係無得怨人

多謝巴打你咁讚我 想cap低派俾啲 fd 睇
睇到你分享你後悔嘅事 我個心都 un 住 un 住咁
但係見到你嘅諗法唔再係同佢喺埋一齊 你已經成功越過咗 成長咗
戥你開心 亦都慶幸你喺一件令你咁唔開心嘅事上面可以令你得出好有用嘅心得 同諗法
希望你可以接受到呢件係你成長過程嘅其中一件事 而唔好睇到佢太壞太負面 相信呢件事上面你學到嘅嘢 帶俾你嘅好處 會大於壞處
令到你學識
生命誠可貴、珍惜眼前人，屋企人定朋友都好需要你嘅愛
祝你可以快啲變 O2 同情人一齊過 好好珍惜眼前人

多謝絲打
我係成日會諗好多嘢 不過好多時都會諗埋一邊
睇到你咁正面 我都開心埋一份

重新再嚟過 會努力 搵到目標同方法
跟住希望一切會好起嚟
追求進步 完善自己#p

同你一樣 ！！ 希望到時你又些牙下你嘅進步 同 過程
我好有興趣知架 ！！

我覺得又唔洗咁嘅 唔關個興趣有唔同程度事
興趣可以係對嗰樣嘢嘅熱愛？ 唔一定要落手參與 留意 注視嗰樣嘢都得
我可以好有興趣但係 performance 差
有興趣唔代表一定做嗰樣嘢做得好好架嘛
如果唔係咪每樣嘢嘅世界第一先有資格講佢有興趣？

荒廢咗一樣拎得返起
試下踏出一步先？ 起碼係以前嘅興趣
重拾返都易啲吖？
FD 約呢啲真係要珍惜下 各人有各人嘅嘢要忙 都有人肯主動約
盡量抽下時間見下啦

完全俾佢講中咗
佢仲有無講啲咩嘢 想知

而家21歳 覺得自己開心就足夠 唔好再為人地而生存

唔好咁快落閘下定論
之前嘅嘢可能係唔識點相處同溝通 或者搵到個唔夾嘅對象
唔好因為咁而否定將來嘅可能性
唔開心完一排 放低咗 可以享受一輪單身
但唔好覺得已經無晒愛 要準備好迎接機會
唔係就有機會錯過啱嘅人

人同人相處係好複雜嘅課題嚟
正如我個 reply 同回其他巴打絲打嘅回覆都有講
你想人好係出自內心 亦都明白會期望有相應嘅對待
但係唔應該為咗回報而去對朋友好 應該係發自內心
如果唔係痛苦嘅只有自己 會成日計較

我明，其實我都無期望有同樣既對待
我都無話要咩回報
好多野就算明知係傻係無用，但想佢好，咁咪照做
因為我當大家係朋友
只不過係到頭來發現原來連朋友都算唔上，真係會頹

以前做人好樂觀

就算面對咩問題 都會笑住去面對

每次失敗都會覺得下次會成功

不過人係會不斷受挫、受傷

初初都唔會覺得係咩大問題

但受傷越多次 就越怕受傷

去到今時今日

已經傷到失去咗靈魂

想搵嘢填滿自己 但填極都唔滿

受傷受太多 反而建立咗一個保護機制

唔會再比任何人再行近我內心一步

我亦唔會再主動去向人示好

以前小小事都可以笑一餐

而家唔識得笑 亦唔識得喊

我明明都好想做一個普通人

想好似其他人咁簡簡單單拍拖過下日子

但呢廿幾年嚟我所經歷嘅人同事

令我唔會再對呢啲平凡日子再有咩希望

反而係追求金錢 物質呢啲表面野

再簡單啲嘅係

人 活係呢個世界

理應係追求屬於自己嘅幸福

但我未試過咩係幸福

你哋可唔可以答我

幸福係咩嚟

Sor for 1999

我就係你講咁諗 可能表達得唔好 有時話自己對某件事有興趣 有啲人default咗你好了解好叻嗰件事 但表現無佢地想像咁好 就會話唔係興趣咩

我唔知幸福嘅定義 但令我感到幸福嘅往往都係一啲小事 而且唔會一直感到幸福 都係當刻感受或者諗起啲開心回憶 不過或者你追求嘅係幸福嘅狀態？
btw呢啲小事都會令我覺得好幸福 希望你唔覺得on9 食到想食嘅嘢 睇套好睇嘅戲 屋企人朋友講或做咗窩心嘅事 有人理解自己 自然俾陽光照醒 冬天嗰陣喺暖粒粒嘅被竇入面 冬天出街有太陽 見到得意狗仔貓仔
我唔清楚你嘅經歷 幫唔到你但我覺得可以試下睇書 書嘅主題唔一定要係好直接講點搵幸福嗰啲 因為我嘅經驗係睇呢啲書反而唔知要點做 反而有時睇唔同書 喺閱讀過程入面明白咗啲嘢/解決到一直困擾住自己嘅問題 就距離幸福近咗啲 同埋一直諗住點樣先可以幸福就會好辛苦 我講得1999 不過希望你生活會有好嘅轉變 會慢慢搵到屬於你嘅幸福

同意 我鍾意睇戲 有時啲人問我有咩評論 我如果無感想就講無咩 一啲人可能覺得鍾意多數都會叻

點解啲人可以ONS
我覺得好撚污糟
如果對方拍過5次拖以上我都退後一步先

不能同意更多
太後生嘅又未玩夠
太早有都未必係好事

覺得人生苦短 想做好多野令自己人生唔好白過
想試好多野識多啲人去好多地方見識多啲
成日都會chur盡一分一秒 唔想比自己停落黎
但係有時就會覺得好攰點解要對自己咁harsh
好矛盾

Live with the flow of life, and try to be fully present.

Thanks
我冇睇書嘅習慣 但我會試吓

聽你講你地一齊得唔算耐 都仲有問題未解決 點解決定今年來結婚？

*內

繼續lm

好想搵樓主比正能量我
負能量多到唔識講……

覺得自己越黎越廢
由細到大都比身邊既人(同學/老師)都覺得有天份
但係到最尾都係一事無成，永遠都打天才波

到最近唔單止一事無成，做冗員
甚至開始無咩正面情感，亦無咩記憶
身邊朋友都覺得我會好開心，成日去旅行
雖然去旅行果陣減到壓，但係隔一排就會完全唔記得
真係完全唔記得
人地好羨慕我去過好多地方，例如冰島同西藏etc
但係我宜家真係完全唔記得……

最近返工越黎越行屍走肉
上星期五仲要做錯野

覺得自己人生每一步都行錯左
好辛苦...
由中學就抑鬱症
仲要因為抑鬱症搞到自己亂咁碌卡，宜家差卡數又唔敢轉工
跌左入惡性循環...

已經唔知有咩方法減壓
做運動、行山，睇書、電影、漫畫、小說，乜都試過哂咁濟
忍唔住想上黎取暖/拎返啲正能量

會唔會係大家網絡上唔識大家 所以會易開口過現實中識嘅人

巴打你係咪觀察力好強嘅人嚟 會鍾意留意其他未必太關主體事嘅嘢

下一項想知 priorities 呢個都好關乎個人嘅諗法
但係你講嘅 priorities 係指邊啲嘢？ 等你講講再了解下先

巴打你曾經為咗人地而生存？

點解會有改變？ 經歷咗啲咩先睇得清 生活自己開心就夠？

我都係
試過休息下 係都係停唔到 仲學多左新嘅嘢 之後就又chur多左樣野 越嚟越忙 越嚟越攰

希望巴打你會頹得嚟 唔會改變諗法
朋友關係係好睇人夾人 呢次嘅失敗 / 唔開心 唔代表下一次都會
反而今次嘅唔開心上面 你有學識咗 朋友關係唔係單方面嘅事
可以一方好重視對方嘅同時 對方完全唔當一回事
咁巴打之後同人嘅相處咪可以考慮埋呢一層
同時亦因為咁 可以審視下自己有無調轉到角色咁對待其他人

我相信實會有互相重視嘅朋友關係
一時間未遇到可以繼續 explore 下 唔好太失望

不斷受傷又的確會令自己對好多嘢起質疑 可能會否定好多嘢

亦都明白追求金錢 物質呢啲嘢係俾到一啲實在同安全感你

但係其實可能有一啲幸福你係忽略咗 你未必係未試過幸福

可能係家人 可能係朋友 或者只係你太過著重佢地以外嘅嘢帶俾你嘅幸福

我都係一個友情愛情路上不斷受挫折嘅人嚟

如果喺呢啲事上面不盡如我意 我會同自己講 起碼仲有好錫我嘅屋企人

我未去到最幸福嘅程度 但我一樣係幸福

受傷帶俾你嘅 唔止係傷感 仲要有一啲信息

話俾你聽之前可能有嘢未做好 有改善嘅空間 仲可以做好啲

喺往後如果遇到一樣情況 有先例 識得點去預防同解決

認同人要追求自己嘅幸福 咁更加要自己去努力追趕呢個目標

或者審視下自己對「幸福」嘅標準 會唔會太高

亦都有無忽略到其他「幸福」嘅泉源 以至自己否定好多嘢好多可能性

試下從小事上搵成功感 慢慢建立返自信 填返靈塊入面嘅空間先去追趕其他大目標

好認同唔會一直感到幸福

同埋有少少想法 係
你要有痛苦 難受嘅經歷 對比下 先會有好幸福嘅感覺 先知道咩係幸福
個對比愈大 感受愈深
試想像 一個幸福嘅人 對所有其他人認為係幸福嘅事都習以為常
例如有好融洽嘅家庭 有好愛佢嘅朋友同另一半 有豐厚嘅家底
呢啲對佢嚟講係最普通不過嘅生活 佢未必自覺幸福
但對好多人嚟講都係好奢侈嘅幸福

雖然咁諗有少少被虐 但係喺難受 失敗嘅經歷中
能夠企得返起身 做好自己 一旦成功
所感受到嘅幸福係無可取代

要勇於承認自己不足嘅同時
都要勇於承認自己鍾意啲咩嘢
唔需要理會啲誤解 認為鍾意等如叻

發覺我都有少少怕啲人 challenge 我嘅能力喺自己鍾意做嘅嘢度
學到嘢

現階段我都唔明
我知到人係有需要 但係理解唔到點解要有 SP 而唔係認認真真拍拖

再進一步講 有一個SP 都或者接受到 （無伴侶嘅前提下）
可能真係有時性嗰方面唔係個個對象都滿足到
但係有一堆SP 嗰啲真係接受唔到 咩理由都難以接受

而拍拖 我覺得好睇人 5次以上但佢可能真心想同你拍拖發展落去
調返轉講 A0變 O1 一樣可以係抱住玩玩下嘅心態一齊
It depends

其實好人之常情姐
如果覺得唔想令人生白過 咪盡量充實自己
到真係覺得攰嘅時候停落嚟抖下 覺得抖夠時又繼續
咁樣先可以令充實生活同休息所帶嚟嘅滿足感最大化

係單向既愛情令我為左佢而生存 去討好佢 又搞到自己心情差 到最後就覺得自己成個傻仔咁 之後醒左
如果人生唔係為自己而活 咁你同一個公仔有咩分別

唔係好明白喎 唔係想撥冷水 純粹抛出嚟諗下
點解喺未發掘到佢太多嘢嘅時候已經認定係佢嘅人呢？

一齊咗幾個月 有好多嘢都未睇得出 就已經有磨擦
難保再耐啲嘅時候有更大嘅問題出現喎
會唔會太趕急去結婚？
再者兩個人一齊 互相遷就 包容係好緊要
要睇清楚佢肯唔肯遷就 肯唔肯改喎

點都好 希望你可以同男朋友相處得好

你意思係人地定自己？

心理受傷可能睇行為睇情緒
甚至乎可能連本人都唔知已經受咗傷
所以覺得觀察到人地情緒起伏嘅人好犀利

多謝 G CHI

見巴打你講你有天份 會打天才波
有無試下向住自己有天份嘅方向發展？

去旅行有無影低下相寫下日記嗰啲阿？
記低當時開心 減壓嘅心路歷程 等自己返到嚟都有回憶嘅方法
我都好易會唔記得旅行去過啲咩地方 有過啲咩經歷
所以去旅行我都會試下寫下日記 盡量影多啲相返嚟
巴打之後如果去旅行可以試試

返工行屍走肉相信點都唔會得你一個 you are not alone
但係要搵返啲目標俾自己去達成 可以關於份工 可以唔關事
起碼有樣嘢俾自己去追趕而唔係漫無目的咁生存

如果差緊卡數就真係難啲話轉變就轉變
頂硬上挨埋條數 再做自己鍾意做嘅嘢

見你咁講好似朋友唔太了解你好大壓力 有無試過搵朋友傾下阿？
朋友嘅了解同對你嘅肯定可以係好大嘅動力嚟
巴打試下搵朋友傾下 大家互相訴說生活上嘅難處
我試過 心理真係會平衡返啲

有時朋友係咪都要雙方面付出？
我同兩個中學朋友 好好朋友 識左好耐
但近幾年發現只有我搵佢地 佢地唔會點搵我
我有明示暗示 佢地都冇反應
我有試過等佢哋搵我 等左幾個月
都係冇反應 後黎我再講 就變左嘈交

有嘢學有嘢 chur 下係好事嚟
起碼充實、 又係自己想做嘅嘢嚟
同埋攰時可以放低抖抖 自己嘅選擇嚟

我有問過佢地點解 佢地覺得朋友唔係圍威喂
有事（例如病 屋企人過身 分手）既時候先搵 大家都會出黎幫手陪大家就足夠
但有幾何有事呢？

單戀好殘忍
我都好有呢方面嘅負能量

不過都係唔好喺度散播
事後得出嘅感受係 生活到無埋自己嘅價值 就一啲都唔會吸引到人
應該有返自己嘅個性 行返自己嘅步伐 為咗自己而生活
唔係完全要否定「討好」 但係要適可而止

巴打你依家讀緊 U？
完咗中學之後好難會 keep 到同中學啲 frd 成日見
各自有各自嘅嘢忙 各自有各自嘅生活圈子
唔再似係中學嗰陣大家困住喺同一個環境入面

一段健康嘅朋友關係 我覺得應該係雙方付出係平衡嘅
唔應該完全傾側去某一面 但係少少嘅傾側係可以 唔好計較太多

佢地覺得有事先搵 到時出嚟互相陪伴
會唔會係覺得大家都已經好多年朋友好死黨 唔洗再成日見住都 keep 到友誼？
個個人對朋友關係睇法都唔同 覺得應該點樣相處又會有唔同
最緊要係互相尊重 搵一個大家都舒服嘅相處模式

啱啊 要增值下自己先 我已經走出左個森林 你都要加油

點樣先搵到一份自己鍾意嘅工

好鍾意同人瘋狂哲學討論，耐何大部分人都唔會鍾意學術討論，係都傾啲嘻嘻哈哈嘅嘢啦，搞到自己份人好似好悶開唔到topic咁，好羨慕啲extrovert可以咁有自信同陌生人吹水

自問唔聰明，但讀緊嗰科好食腦，但又好想讀上去，成日見住身邊啲同學好快就諗到啲嘢點做又係好羨慕

想身邊有個女仔欣賞我，一枝水一張長櫈兩個人吹水吹成晚，吹下科學哲學政治歷史鳩up下咁

突登留言讚下樓主咁有心覆

樓主難得你有觀察力又肯思考。
現代人令自己太忙，心靈太空洞啦。
思考係呢個年代特別寶貴，而真誠既交流更加少。
支持你繼續做呢樣野，為連登帶黎一啲色彩。

其實出左黎做嘢
只係我覺得做主動做得多好攰

lm

Exactly就係咁時間愈黎愈唔夠用
其實係咪一種病態黎
不過有時望住自己咁充實都係開心既

LM

連登仔價值觀就係低俗

嗯...唔知點講
其實佢個人好簡單好易明
所以都算了解佢
只係你熱戀期，多數係兩個人相處
咁梗係可以好sweet好就對方
但去到結婚或者識耐左
有啲野涉及其他人時，又會複雜左

我地兩個之間暫時就冇乜大問題既
不過我都多野諗姐
雖然話一齊冇耐就決定結婚好似好快
但點樣先叫耐同夠先
好難斷定

樓主會唔會太有心機
要唔要人分擔下覆 lol

人生就係咁垃圾 我地後生為左所謂光明嘅未來一步一步捱落去 越黎越老就越多牽絆 結左婚生埋仔唔可以再隨心所欲 又要為其他人而生存落去 到最後先發現自己被綁架一生

我地做嘅嘢一切都無意義 因為我地最後都係會死 帶唔走呢個世界任何嘢

Life is still a piece of shit but I m not afraid to walk this world alone.

多謝巴打

雖然已經無聯絡 但係仲未放得低
但都有 keep 住增值自己 令自己變得更好
祝巴打早日搵到啱嘅人

覺得做一個冇父幹既人好慘
人地一出世幾層樓
可以唔讀書唔做野
我讀書叻 入到好大學又點
出到黎都係得個25K 人工
覺得自己好衰 忍唔住心入面怪男友都係冇錢既人
因為知好多唔靚又唔叻既女仔 搵到個有錢男友 好似投第二次胎咁
唉

應該要問下自己興趣係咩嘢
之後再搵同興趣相關嘅工？

不過我覺得就算份工係興趣都會有抗拒嘅一日
始終興趣係你鍾意就做 唔鍾意就唔做 無人逼你
返工就唔同 你一定要做 無得 say no

反而會驚對個興趣會熱情減退

咁巴打你更加要珍惜同你傾得埋嘅朋友！

想做就試下做啦 與其為無做而後悔 不如做咗嚟睇下先
唔洗太羨慕其他人嘅 每個人嘅長處唔同 你可能諗得唔夠佢地快
但係諗得比佢地深層次 諗得廣啲呢

相信你堅持你嘅優點 實會搵到欣賞你嘅人

多謝巴打

有無嘢可以分享下 ？

多謝巴打你咁讚我
其實我睇嘢都窄 現實中都係一個失敗嘅人
所以諗嘢會諗多啲 盡量彌補返自己嘅不足
失敗得多自然會審視返之前嘅過錯 同時又希望同其他人可以分享經歷
可以互相借鏡 避免將來有機會犯嘅錯
咁樣大家攞出嚟傾下可以帶到新觀點 對大家都有利

朋友關係雙方面 你逼唔到佢地 佢地都逼唔到你
你做主動做得多覺得攰 抛出嚟同佢地講就變相嘈交
咁咪試下真係攰嗰陣抖抖 唔洗逼自己做主動
喺其他圈子入面 同會回應你嘅人互動下

唔洗限死自己同同一批人玩嫁嘛
佢地有其他朋友 你都有其他朋友
佢地想聯絡少啲 咪聯絡少啲 只要有事大家就出到嚟 互相幫助
一樣可以係好朋友
出咗嚟社會 個個都有唔少重擔 朋友更加未必可以成日見
但係見少啲得嚟 一出到嚟大家仲有個心喺度 一樣可以好 warm

我都成日睇唔到重點

我咁做就係因為驚錯重點 驚睇錯嘢 想 confirm 你講嘅嘢同我接收嘅一唔一樣 因為好多時我都俾人話會誤會人地意思
某程度上都係想猜測嘅 因為真人唔認識你 但係依家諗返
可能我習慣咗真人相處嘅模式 走咗去猜測性格
無諗過成功感同 judge 你之類 如果令你覺得冒犯 講聲 sorry 先

認同你話 priorities 建基於重視嘅嘢
我地日常都作出好多選擇 但未必意識到啲選擇係根據重視嘅程度
又或者低估/高估 自己對某啲事物嘅重視程度
所以先 relate 唔到 priorities 去重視度

拿呢個我就唔同意喇

呢兩個 po 入面見唔少有巴打絲打嘅價值觀都好值得學習

巴打不妨睇返呢兩個 po 入面啲回覆

的確點先叫耐同夠係好難斷定
呢樣個個嘅標準唔同
只要你地覺得 OK 無問題 兩個人相處得舒服就好
唯一係你結婚之前擔心嘅嘢會唔會可以喺結婚前解決晒
等你可以無憂無慮咁迎接婚姻
你都話依家大家係熱戀期 結婚係一世
你地未試過過咗熱戀期嘅生活 會唔會有隱憂？

多謝你

依度都有巴打絲打一齊傾 歡迎你都加入

點解咁諗阿
有好多嘢都可以喺人生入面建立

同家人 朋友 戀人嘅關係
自己嘅事業 人生嘅目標 對社會嘅貢獻
由自己嘅人生以至他人嘅幸福
可以做到嘅有好多

而死 只係時間線上其中一點 點樣享受成條時間線先係重點

何必咁樣去比較呢
我又覺得你由無父幹 資源比人地差嘅情況下
去到人地嘅高度 或者攀升到依家嘅高度 好叻 靠你自己 好值得你自豪
而且 錢唔係人生嘅唯一 見你有 25K 人工 都應該夠洗？
錢永遠都唔夠多 夠洗就好
試下向其他方面睇 點樣豐富自己嘅人生 同男友一齊增值下
可以嘅話咪提供父幹母幹俾下一代

結果自己都隔左3日先覆樓主，SOR丫

雖然算係步出左低谷，但覺得自己狀態都係膠膠地，可能會覆到1999

嚴格黎講都唔係自己講自己有天份，而係身邊既人覺得我有天份
但我覺得無，如果真係勉強要講，就係學習能力算係幾好果啲
但係要比較，我就覺得頂多都係算中上
太多方面都係，即係任何野都好快可以做到70分成果既嗰種

旅行都有影相，寫日記就其實不嬲無咁既習慣
如果寫得日記/遊記，就一定好SAD

其實都有幾個朋友一直以黎都會支持我
佢地都會覺得我應該做到我既目標
不過反而呢樣有時先至令我覺得痛苦
因為掉返轉我就完全唔覺得自己做到
由細到大都想做作家
但係多數得個講字，其實有試過實踐，但又覺得自己寫到成PAT屎咁

其實對自己有好多不滿
上網睇左幾年，算係強逼症/完美主義者既MIX
試過因為呢種性格，連打機(LOL)都同朋友嘈交
無論對自己同其他朋友都太苛刻

因為咁既原因都無左好多曾經好好既朋友

中文作文得2又唔代表D咩既揀錯題目/發揮唔好又有乜出奇
中文作文呢科本身都係on9科

估唔到呢個世界仲有人會咁認真覆
好人一生平安

不過就係唔知幾耐先叫過左
同埋你冇可能去等一樣唔知幾時會出現既野
而去停低自己腳步架嘛

但係大家價值觀唔同一樣可以嘗試磨合姐
我相信人嘅價值觀會隨住經歷有所改變
而唔係一出世定咗係咩就係咩
我認同唔洗 attempt 去改變人地價值觀
只係覺得喺大家有傾有講嘅情況下 可能會無意間受對方影響而改變
當然鬧交就唔太好 純粹傾下偈咁接收下人地點諗又唔係咩壞事
可能聽完之後覺得人地嗰套諗法合理過自己嗰套
咁咪慢慢調整自己嘅價值觀

好似講完咗偏離咗 priorities
我覺得人地嘅 priorities 都算係可以觀察到
但係背後咁樣排嘅原因 我諗好多時要傾落先會了解到

雖然我對你來講可能係可有可無 但都好感恩可以認識到你 重俾機會我陪你lunch去打邊爐 呢一生我都會記得同你相處過既時間

唔緊要 我都覆得慢

步出低谷 戥你覺得開心 唔係一件易事

我覺得學習能力好已經係天份 係會令人羨慕嘅能力
學咩都好快上手 適應能力強
會唔會係你應該降低少少對自己嘅要求？ 唔好咁完美主義？

如果覺得日記 sad 嘅 咁不妨開心嘅時候寫低自己嘅開心經歷同感受
快樂嘅感受好易遺忘 痛苦嘅就一路糾纏住
一唔開心嗰陣拎返啲開心經歷出嚟回味下

人地對你有期望 都係見你平時嘅表現先會有咁嘅諗法
證明你嘅能力真係唔差
唔好咁輕易否定自己 想做嘅嘢就去做
就算真係能力唔夠好 都係等客觀環境俾 feedback 你先好下定論
再講 能力唔夠好一樣可以改進 唔一定要放棄
以你完美主義 應該會推動到自己

如果去到強逼症 會唔會諗下去睇睇醫生？
呢啲唔係咁容易靠自己好得返

巴打你都要開心 平安

希望你可以搵到方法解決

你講得啱
睇嚟我都係多慮咗啲

好欣賞你諗法好正面 我要學下嘢
我好多時都考慮太多 變咗唔敢行動 原地踏步

多謝你

巴打有無多啲嘢分享？

就咁睇好似有啲 sad

無力感好重 點算

可能人大左
好似拍拖咁，正常會覺得拍幾年先結婚
但去到某個年紀，唔係話趕住埋單
係你會珍惜眼前人覺得岩咪一齊囉
反正以前試過拍好多年都唔岩
時間長短根本唔係關鍵
未來始終都係未知架啦

好鐘意呢種post

反而成日諗 自己對friend都唔差 有咩事幫到就幫 有求必應咁
但原來人地又唔係咁對自己
係咪唔應該咁用心對佢地。。
但明明做朋友又唔應該咁計較
但佢地一做啲令我唔開心嘅事我就會咁諗 好辛苦

因咩事而咁樣阿？

分享嚟聽下？

珍惜眼前人

同埋結婚都係一種形式嚟俾雙方嘅一個肯定
唔止係承諾 而且由呢一點開始成為家人
以後有咩事都一齊渡過

祝你地幸福

正如 唔會預期自己走去改變人地價值觀一樣
你講得啱 唔會預期個個都肯傾
再進一步講 就算傾都唔會預期個個攞晒最底嗰層嚟傾

但係如果想知道一個人嘅價值觀
透過溝通 我唔敢講係最好嘅方法 但係係一個確實可行嘅方法
比起純粹觀察佢嘅舉動 溝通我認為會有多啲線索連繫住想法同價值觀

好難喺未深入認識嘅情況下知道人地嘅價值觀同埋佢嘅形成
我諗你所講嘅唔係個個肯傾係指唔係太熟嘅人？

純粹傾下偈咁接收下人地點諗又唔係咩壞事
咁絲打你會唔會喺肯傾嘅人身上接收下人地諗法 甚至受佢嘅影響而改變價值觀？

打完覺得好 1999 希望唔會太 confusing

多謝

有無嘢或者故事分享下？

反而我覺得係唔應該咁計算 跟返自己心入面覺得啱嘅做法去做

自己想對 friend 好就做 唔洗諗咁多得失
開始懷疑應唔應該咁用心 就跟自己嘅想法去行動
覺得唔應該就放心機喺其他地方
覺得應該就繼續
忠於自己嘅決定

我都會咁諗 其實咁諗住正常

「我好鍾意問人點解咁諗點解咁做，好想佢帶我行佢條思路」

「但聽多咗人哋嘅諗法令我更包容人而令自己少啲煩惱少啲唔開心」

呢兩點我都係！ 不過我唔係因為聽完而更包容人
而係聽完人地諗法 嘗試代入返人地個角度 又覺得佢思路好合理
好多時自己諗人地個出發點同真實人地嘅出發點好唔同
自己一開始唔了解人地諗法 變相好容易「諗埋一邊」
可能又會嬲 唔開心 之類
但係聽完之後 跟返佢思路 俾著自己係佢 一樣會咁做咁諗
變咗某程度上解開咗啲謎團或者誤會 所以好想人地咁樣分享俾我聽

至於你話唔肯傾嗰度 全部認同
我曾經太想知 無形之間 chur 咗人 都有反感嘅 feedback
之後叫做睇開咗 唔會再咁樣 chur 知係繼續想知
但係唔講都無辦法 而有啲人就係講完自己都唔會放喺心

啱
所以我覺得跟返自己諗法最好
自己想點做 由自己決定 自己同自己負責返

啱 最緊要自己睇得開
搵到肯傾又啱傾嘅人真係緣分嚟
無得強求 無得強留
遇到會珍惜 亦都會尊重其他人唔覆/ 遲覆/ 講咗其他嘢

比朋友話我係絕緣體
有冇人知咩意思

點樣可以愛自己多啲

佢講邊方面先？

做朋友定異性緣

好羨慕你有咁嘅行動力
我諗你朋友在天之靈見到你有咁嘅轉變都會戥你開心

有時我都覺得自己除非遇到啲 life changing event
如果唔係都幾難有大改變 覺得自己都幾犯賤
依家我都係靠諗返啲發生咗、不可逆嘅事嚟推動自己改變
例如時間 以前做過後悔嘅事等等

巴打 只要唔好俾太大壓力自己
我覺得你呢個諗法係幾正面 可以推動到自己嘅方法
要搵到個平衡點 加油阿巴打

我都想知 一路都做唔到呢樣嘢

搵唔到自己有啲咩地方值得愛

我諗2方面都係啦

咁可能佢覺得你呢兩方面都難啲通到電？

)

點解巴打會俾到個咁嘅印象你朋友